經濟學假設人作出決定時係理性的,我唔同意

真係咁理性,我應該一早跳樓死左唔會留響到獻世

你再讀過經濟啦

柒到

假設

依個假設唔係game theory 咩
定係兩者一樣？

利申理科撚

一滴水有萬千世界

理性係指你會 cost and benifit 咁比較，最後揀個得益大啲嘅選擇。
但事實好多人感情用事，就好似樓主咁